IBM 330億美元買下Red Hat 成立107年來最大手筆併購

IBM以340億美元併購雲端軟體業者Red Hat，有意藉此歷來最大併購在雲端領域迎頭趕上。

IBM將以每股190美元現金併購Red Hat，較Red Hat上周五收盤溢價63%。

IBM董事長暨執行長羅梅娣發布新聞稿說：「併購Red Hat將突破局面，改變雲端市場的一切。」羅梅娣正努力帶領107年歷史的IBM轉向更現代化的事業，像是雲端、人工智慧和資安軟體。

併購Red Hat後，IBM可立即挹注雲端事業營收，也將原本透過IBM在全球銷售部門代銷的軟體產品納歸自己旗下。

Red Hat以自己的Linux作業系統為基礎銷售軟體和服務，拜Red Hat Enterprise Linux產品吸引大客戶所賜，今年營收可望首度突破30億美元。

IBM要藉歷來最大併購一口氣在雲端領域急起直追。美聯社